【 疫波未平疫波又起 北京爆發新一波武肺 中國專家：歐洲來的 】

近日中國北京爆發新一波武肺，北京市委書記蔡奇宣布「北京已進入非常時期」，多地均發布公告呼籲民眾暫勿前往北京，並要求有曾到過北京中、高風險地區者應主動報備，更有部分地區要求來自北京中、高風險地區者須進行14天隔離。

根據了解，繼昨日（13日）暴增36宗武肺案例後，今日再新增8名病例，而這些患者皆有於新發地農產品批發市場的活動史。昨日新發地市場入口已被護欄包圍，禁止車輛與行人進出，並有大批武警、公安駐守，市場周邊的旅館亦被徵用進行隔離工作。

中國疾病控制中心流行病學的前首席科學家表示，專家已分離出北京這波病毒的基因，根據基因測序初步結果顯示病毒株並不像是中國國內流行的類型；北京市疾控中心研究員楊鵬亦於記者會上指出，透過全基因組測序發現，病毒是從歐洲方向來的，初步判定病毒為輸入性。

北京疾病預防控制中心副主任龐星火召開第116場武肺防控工作記者會時表示，近期曾去過新發地市場者，應如實向社區報告並主動前往相關機構進行檢測，切勿隨意外出，並提醒如有出現相關症狀應及時就醫，並遵守配戴口罩、避免乘坐公共交通工具。

________________________

圖/文：Xinnie
________________________

訂閱 Yt 頻道: PSHKmediaofficial
IG : pshkinc
Tw : OfficalPshk

如果想支持PSHK記者
歡迎大家以轉數快資助形式捐款畀我哋
轉數快：9992611

dllm
咁外國病毒係邊到黎架

三文魚嚟

咪又係武漢爆出黎，不要分得那麼細

咁應該完全禁止外國入口任何野喇

咁三文魚又係邊度嚟

挪威

咁挪威三文魚啲病毒又係邊度嚟

一係美國來一係歐洲來，總知唔關中國事

你再問就顛覆國家政權
唔准你說三道四

德國